﻿ Nhạc_kịch “ Ma_cà_rồng ” của Elton_John bị chỉ_trích trầm_trọng
Tờ_Variety gọi nhạc_kịch này là “ sự cứu nguy lạc_lõng ” vì những_tưởng Lestat sẽ gỡ_gạc thất_bại thảm_hại của hai “ đại_ca ma ” trước đó . Trong khi đó , tờ New_York_Times lại chế_giễu đây là “ liều thuốc_ngủ bằng nhạc_kịch ” . Tờ_Hollywood_Reporter thì châm kích nhạc_kịch “ nực_cười ” và “ ngớ_ngẩn chết người ” .
Sử_dụng chất_liệu các truyện ma ăn_khách của Anne_Rice ( tiêu_thụ trên 50 triệu cuốn ) , nhạc_kịch Lestat là một phiên_bản về nhân_vật ma hút máu từng dựng thành phim Đối_thoại với ma_cà_rồng 1994 do Tom_Cruise thể_hiện vai nhà quí_tộc người Pháp thế_kỉ 18 Lestat de Lioncourt trở_thành ma .
Lestat là nhạc_kịch sân_khấu cộng_tác đầu_tiên giữa Sir_Elton và người đồng_nghiệp lâu năm Bernie_Taupin . Nhạc_kịch ngay khi diễn ra_mắt vào tháng_giêng đã bị chỉ_trích trầm_trọng đến_nỗi Elton_John hứa sẽ thay_đổi “ 80% ” nội_dung . Đừng quên rằng trước đó Elton_John rất thành_công với hai nhạc_kịch Billy_Elliot và Vua sư_tử .
Ông buồn_bã trả_lời với báo_chí : “ Tôi thật_là một kẻ dối_trá trắng_trợn nếu_như nói rằng mình không căng_thẳng khi vở diễn thất_bại . Nhưng chúng_tôi đã cố_gắng hết_mình “ .
Trước đó vào 2003 và 2004 , hai vở cùng chủ_đề ma_cà_rồng Dance of the Vampires và Dracula the Musical chỉ có_thể đứng trụ trên sân_khấu Broadway được vài tháng rồi hạ_màn .
David_Rooney , cây_bút phê_bình của tờ Variety kết_luận : “ Đã đến lúc đóng đinh vào ván hòm tất_cả các vở ma hút máu nhạt_nhẽo như_thế_này ” .
A.NG . ( Theo BBC News , Reuters )
